<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><pages>
<page>
<title>全省高校“三严三实”专题教育工作座谈会召开</title>
<url>http://edu.ifeng.com/a/20150803/41409227_0.shtml</url>
<date>2015-6-30</date>
<source>甘肃教育网</source>
<content>6月26日，全省高校“三严三实”专题教育工作座谈会在西北师大召开。


省委组织部副部长陈卫中，省高校工委书记、省教育厅副厅长王智平，省高校工委副书记贾宁出席座谈会并讲话。座谈会由王智平主持。
会议传达了省委常委、省委组织部部长吴德刚6月19日在“三严三实”专题教育座谈会上的讲话精神。西北师范大学、兰州理工大学、甘肃农业大学、甘肃政法学院、天水师范学院、兰州工业学院、甘肃林业职业技术学院、兰州资源环境职业技术学院等8所院校的负责同志分别介绍了开展专题教育以来的进展情况和主要做法，交流了工作经验，分析查找了存在的不足，提出了意见建议，并汇报了下一阶段开展的主要工作。
陈卫中对8所高校的交流发言分别作了点评。他指出，省委启动部署“三严三实”专题教育以来，省内各高校党委高度重视，把开展“三严三实”专题教育作为当前一项重要的政治任务，按照中央和省委的统一部署，精心谋划开局。党委书记带头讲了专题党课，突出问题导向进行了边查边改，注重摸清底数建立了工作台帐。在高质量完成规定动作的同时，还结合高校的实际情况，打造了自己的亮点。一是“实施方案”紧扣教书育人工作，突出“三个结合”。二是专题教育突出教书育人内容，着眼“四个提升”。三是舆论宣传注重营造教书育人氛围，做到了“五个覆盖”。省内各高校“三严三实”专题教育开局良好、进展顺利。
陈卫中指出，各高校要清醒地认识到存在的问题。一是工作进展还不够平衡。各高校之间、高校内部院系之间还存在不平衡的现象，党课质量有高有低，上报材料参差不齐。二是问题导向还不够突出。聚焦问题不够，查摆的不严不实问题表面现象多，共性问题多，解决问题的办法还比较少。三是指导工作还不够有力。对专题教育不是一次活动的认识不到位，发挥主观能动性不够，一定程度上影响了专题教育的质量。
陈卫中强调，在县处级以上领导干部中开展“三严三实”专题教育，是以习近平同志为总书记的党中央作出的重大部署，是省委今年工作要点中的一项重要内容，也是高校党建工作的一项重要任务。各高校要从思想上高度重视，把开展专题教育作为严肃党内政治生活、严明党的政治纪律和政治规矩的重要抓手；作为推动学校改革发展、依法治校的重要契机来部署来安排。一要确保质量，继续讲好专题党课；二要认真思考，谋划专题学习研讨；三要列出清单，坚持边学边查边改；四要从严要求，确保不空不虚不偏。各高校党委要正确处理好党建工作与改革发展稳定的关系；处理好专题教育与开展正常的党内组织生活的关系；处理好专题教育与精准扶贫的关系，做到两手抓、两不误、两促进，努力把专题教育的成效体现在改进工作作风、推动学校改革发展、助推全省精准扶贫上来，以实际行动为全省的经济社会发展贡献力量！

王智平在总结讲话中指出，要把这次“三严三实”专题教育工作座谈会当成进一步改进工作作风、深化专题教育的重要节点，全省各高校要持续抓好学习教育，突出问题导向，抓好“三个结合”，抓好“四个提升”，把责任落到实处，开展好专题教育。各高校要牢牢把握立德树人根本任务，以师德建设为核心，全面提高干部队伍素质。要紧紧围绕全省经济社会发展重大战略部署，进一步发挥好高校在服务经济社会发展中的作用，特别要引导广大党员干部和教师在精准扶贫的主战场上践行“三严三实”要求，提升人才培养质量和社会服务能力。要引导广大教职工在学习践行“三严三实”中为学校改革发展贡献智慧和力量，推动高校内涵式发展。要在遵循教育规律、办学规律、人才成长规律的前提下，准确把握人民群众对高等教育的新期盼新要求，紧跟社会发展对人才的需求，创新人才培养模式，努力办人民满意的教育。
兰州大学、西北民族大学、省属15所本科高校、3所高职院校的党委书记和组织部长参加座谈会，西北师大党委书记陈克恭、副校长丁虎生参会。省委组织部干部三处、组织一处和教育厅（高校工委）办公室、人事处、高教处、宣教处、党建处、思政处、机关党委等处室负责同志出席座谈会。
供稿：西北师大
</content>
<comments><comment><user-id>41793975</user-id><user-gender>0</user-gender><user-region>湖南省长沙市</user-region><user-ip>110.204.11.*</user-ip><text>用中华传统文明促进世界大同</text><time>2015-08-17 16:36:34</time></comment><comment><user-id>62607199</user-id><user-gender>0</user-gender><user-region>辽宁省沈阳市</user-region><user-ip>60.18.216.*</user-ip><text>国内竞争激烈，机会少，技术移民也挺好</text><time>2015-08-17 10:41:57</time></comment><comment><user-id>4016683</user-id><user-gender>0</user-gender><user-region>湖北省武汉市</user-region><user-ip>117.150.197.*</user-ip><text>中国的苹果成熟了，美澳等国搭一把梯子就摘走了。</text><time>2015-08-03 16:50:31</time></comment>
</comments>
<comments></comments></page>
</pages>